<resources>
    <string name="app_name">Berita Terkini Covid19</string>

    <string name="news_a">TRIBUNNEWS.COM - Perpanjangan Pemberlakuan Pembatasan Kegiatan Masyarakat (PPKM) level 4 akan berakhir Minggu (25/7/2021) hari ini.
        Pengumuman perpanjangan PPKM level 4 yang sebelumnya dinamai PPKM Darurat dilakukan oleh Presiden Joko Widodo (Jokowi) lewat konferensi pers pada Selasa (20/7/2021).
        Perpanjangan PPKM dilakukan mulai Rabu (21/7/2021) hingga Minggu hari ini alias selama lima hari.
        Jokowi mengatakan, apabila kasus Covid-19 terus menurun selama masa perpanjangan, maka sejumlah aktivitas akan dibuka secara bertahap.
        Adapun aktivitas yang akan dibuka secara bertahap meliputi kegiatan di pasar tradisional, warung makan, hingga sektor lainnya.
        Jika tren kasus terus mengalami penurunan, maka tanggal 26 Juli 2021 pemerintah akan melakukan pembukaan secara bertahap."
        Bila merujuk pada pernyataan Jokowi, maka penentu perpanjangan atau pelonggaran masa PPKM bergantung pada data kasus Covid-19.
        Jika melihat tren kasus virus corona selama lima hari masa perpanjangan PPKM level 4, tidak bisa dikatakan terus menurun.
        Beberapa hari di awal masa perpanjangan memang sempat turun, tapi kemudian sempat naik.
    </string>

    <string name="news_b">
        Penulis Muhammad Choirul Anwar | Editor Muhammad Choirul Anwar JAKARTA, KOMPAS.com - Menteri Koordinator Bidang Kemaritiman dan Investasi (Menko Marves) Luhut Binsar Pandjaitan mengungkapkan sejumlah faktor penyebab meningkatnya kematian pasien Covid-19 dalam sepekan terakhir. Hal ini disampaikan ketika memberikan arahan kepada jajaran pimpinan provinsi se-Jawa dan Bali serta kementerian dan lembaga terkait pada Sabtu (24/7/2021) kemarin. Arahan tersebut dibeberkan pada rapat koordinasi bertema “Tindak Lanjut Langkah Intervensi untuk Penurunan Tingkat Kematian Akibat Covid-19 di Jawa-Bali”. Baca juga: PPKM Level 4 Berakhir Hari Ini, Akankah Diperpanjang atau Dilonggarkan? “Dari hasil penelitian tim di lapangan, angka kematian meningkat karena beberapa faktor. Kapasitas RS yang sudah penuh, pasien yang ketika datang saturasinya sudah buruk, serta meninggal karena tidak terpantau ketika melakukan isolasi mandiri di rumah,” jelas Luhut, sebagaimana dikutip dari keterangan resminya pada Minggu (25/7/2021). Luhut menambahkan, hasil tinjauan lapangan menemukan bahwa rata-rata pasien yang meninggal menderita komorbid atau belum menerima vaksin. “Setelah memahami faktor-faktor ini, kita harus melakukan intervensi untuk mengurangi angka kematian secara cepat,” tegasnya. Dapatkan informasi, inspirasi dan insight di email kamu. Daftarkan email Baca juga: Memahami Kalimat Jokowi Ketika Umumkan Perpanjangan PPKM Darurat Langkah-langkah intervensi tersebut adalah dengan meningkatkan kapasitas ICU dari RS dengan oksigen sentral pada daerah-daerah yang memiliki tingkat kematian tinggi. Selain itu, pihaknya juga menegaskan perlunya menyediakan tempat isolasi terpusat dan terpantau bagi pasien risiko tinggi yang melakukan isolasi mandiri. Sejalan dengan itu, Dinas Kesehatan diminta untuk berkoordinasi dengan TNI untuk memperoleh akses paket obat gratis dari Presiden Joko Widodo (Jokowi). Baca juga: Luhut: Pekerja yang Sakit Langsung Dites Covid-19 Saja Satuan Tugas (Satgas) PPKM di level desa harus kembali diaktifkan dan melakukan pemantauan ketat terhadap setiap warga yang terindikasi mengalami gejala Covid-19. Selanjutnya, pemerintah secara berkala akan menerapkan pemantauan angka kematian dengan sejumlah kerangka. Kerangka tersebut mencakup jumlah kasus kematian yang sudah divaksin, kasus komorbid, klasifikasi usia, ketersediaan akses terhadap obat-obatan, perawatan oksigen, pentahapan penyakit dan paparan terhadap badai sitokin serta lokasi kematian. Kerangka ini diterapkan agar seterusnya pemerintah dapat mengambil langkah mitigasi secara strategis, komprehensif dan tepat sasaran. Baca juga: Luhut Minta 4 Provinsi Buat Laporan Khusus Penyebab Tingginya Kematian akibat Covid-19 “Kunci dalam menangani pandemi ini adalah disiplin dan kerja bahu-membahu. Dengan bersama-sama dan konsisten melakukan dan meningkatkan testing dan tracing, diharapkan mata rantai ini akan terputus,” pungkas Luhut. Rakor ini turut dihadiri oleh Menteri Kesehatan, Gubernur Bali, Gubernur Jawa Barat, Gubernur Jawa Tengah, Gubernur Jawa Timur, Deputi Gubernur DKI Jakarta, Kepala Dinas Kesehatan Provinsi Banten, Bupati Surakarta, Bupati Karawang dan perwakilan kementerian dan lembaga terkait.
    </string>

    <string name="news_c">TRIBUNNEWS.COM - Pemerintah Indonesia mengumumkan tambahan kasus meninggal dunia akibat Covid-19 sebanyak 1.266 jiwa pada Minggu (25/7/2021).
        Dengan tambahan tersebut, total kasus meninggal dunia di Indonesia mencapai 83.279 jiwa.
        Dikutip dari data Kementerian Kesehatan yang diterima Tribunnews, Jawa Timur menjadi daerah dengan sumbangan kasus meninggal dunia tertinggi hari ini.
        Ada 318 kasus meninggal dunia di Jatim dalam 24 jam terakhir.
        Disusul Jawa Tengah dan DKI Jakarta di posisi dua dan tiga.
        Baca juga: BREAKING NEWS Update Corona 25 Juli 2021: 38.679 Kasus Baru, 1.266 Kematian Harian
        Sementara itu tambahan kasus positif Covid-19 berjumlah 38.679, dengan total 3.166.505.
        Kasus sembuh bertambah 37.640, sehingga totalnya 2.509.318.
        Berikut sebaran kasus meninggal dunia akibat virus corona di Indonesia :
        Jawa Timur 318
        Jawa Tengah 264
    </string>

    <string name="news_d">
    Penulis Mela Arnani | Editor Rizal Setyo Nugroho KOMPAS.com - Tren kasus baru infeksi corona di Indonesia mengalami penurunan, meskipun angkanya masih terbilang tinggi.  Update pada 25 Juli 2021, pemerintah melaporkan adanya 38.679 kasus baru harian infeksi Covid-19.  Dari data Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB), jumlah pasien yang pulih dilaporkan sebanyak 37.640 orang. Sementara korban meninggal sebanyak 1.266 orang. Baca juga: Terbaru, Ini Aturan Peribadatan Selama PPKM Level 3 dan 4 di Jawa-Bali Wilayah mana saja yang melaporkan kasus harian tertinggi? 10 Provinsi kasus tertinggi Berikut ini 10 provinsi yang melaporkan kasus tertinggi harian Minggu (25/7/2021).  1. DKI Jakarta Dapatkan informasi, inspirasi dan insight di email kamu. Daftarkan email Terpantau bahwa DKI Jakarta masih menjadi wilayah dengan kasus baru harian tertinggi. Dilaporkan sebanyak 5.393 infeksi baru dalam satu hari terakhir. Adapun virus corona telah menewaskan 157 orang di DKI Jakarta. 2. Jawa Barat Jawa Barat mencatat adanya 5.302 kasus baru infeksi virus corona dalam sehari.  Sementara itu, dilaporkan sebanyak 5.141 orang sembuh dan 123 kematian. 3. Jawa Tengah Jawa Tengah berada di posisi ketiga wilayah dengan kasus baru harian tertinggi. Dilaporkan adanya 5.265 kasus baru dalam satu hari terakhir. Adapun sebanyak 3.419 orang telah dinyatakan sembuh dan 264 lainnya meninggal dunia akibat infeksi Covid-19.
    4. Jawa Timur Berada di posisi keempat, Jawa Timur melaporkan adanya 4.763 kasus baru harian. Selain itu, dilaporkan 318 kematian dalam satu hari terakhir. Baca juga: UPDATE: Tambah 38.679, Kasus Covid-19 Indonesia Capai 3.166.505 Orang 5. DI Yogyakarta DI Yogyakarta berada di posisi kelima provinsi dengan kasus baru harian tertinggi. Dilaporkan sebanyak 2.145 kasus baru dalam satu hari terakhir. Sementara pasien sembuh tercatat sebanyak 1.116 orang, dan korban meninggal sebanyak 59 orang dalam sehari.  6. Kalimantan Timur Kalimantan Timur juga terus melaporkan adanya infeksi Covid-19, berada di posisi keenam provinsi dengan kasus baru harian tertinggi, yaitu sebanyak 1.693 kasus. Adapun kematian harian yang dilaporkan sebanyak 73 kasus. Sementara itu, pasien sembuh yang dilaporkan sebanyak 965 orang. 7. Banten Banten berada di posisi ketujuh provinsi dengan kasus baru harian tertinggi. Tercatat adanya 1.619 kasus baru dalam satu hari terakhir di wilayah ini. Sedangkan sebanyak 503 orang dinyatakan sembuh dan 15 meninggal dunia. Baca juga: UPDATE 25 Juli: Kasus Aktif Covid-19 di Indonesia Jadi 573.908 Kasus   8. Nusa Tenggara Timur Berada di posisi kedelapan, Nusa Tenggara Timur melaporkan 1.080 kasus baru harian pada 13 Juli 2021. Selain itu juga dilaporkan 173 pasien sembuh dan 13 orang meninggal karena Covid-19. Baca juga: Update, Sehari Bertambah 848 Kasus Covid-19 di NTT 9. Riau Riau berada di posisi kesembilan dengan kasus baru harian tertinggi. Dilaporkan adanya 1.032 kasus baru selama satu hari terakhir dan 927 pasien sembuh. Sementara itu, tercatat adanya 37 kasus kematian baru. 10. Sumatera Utara Dilaporkan adanya 1.031 kasus baru harian dalam satu hari terakhir di Sumatera Selatan. Selain itu, dilaporkan sebanyak 396 orang sembuh dan 20 orang meninggal dunia.
</string>

    <string name="news_e">
        TEMPO.CO, Jakarta - Infeksi pada orang yang sudah divaksinasi bukan berarti vaksin tidak efektif, menurut para ahli, menyusul laporan pemerintah Singapura yang menunjukkan individu yang divaksinasi menyumbang 75 persen infeksi Covid-19 di Singapura dalam empat minggu terakhir.
        Namun data ini juga menunjukkan vaksinasi mampu mencegah mereka terkena sakit parah. Ketika data menunjukkan bahwa vaksin sangat efektif dalam mencegah kasus yang parah, data tersebut juga menggarisbawahi risiko bahwa bahkan mereka yang diinokulasi dapat menular, sehingga inokulasi saja mungkin tidak cukup untuk menghentikan penularan.
        Dikutip dari Reuters, 24 Juli 2021, dari 1.096 infeksi menular lokal Singapura dalam 28 hari terakhir, 484 kasus atau sekitar 44%, terjadi pada orang yang divaksinasi penuh, sementara 30% divaksinasi sebagian dan lebih dari 25% tidak divaksinasi, menurut data pemerintah yang dirilis pada Kamis.
        Sementara tujuh kasus penyakit serius membutuhkan oksigen, dan satu lagi dalam kondisi kritis dalam perawatan intensif, tak satu pun dari delapan telah divaksinasi penuh, kata kementerian kesehatan.
        "Ada bukti berkelanjutan bahwa vaksinasi membantu mencegah penyakit serius ketika seseorang terinfeksi," kata Kementerian Kesehatan Singapura, menambahkan bahwa semua orang yang divaksinasi dan terinfeksi tidak menunjukkan gejala, atau hanya gejala ringan.
        Infeksi pada orang yang divaksinasi tidak berarti vaksin tidak efektif, kata para ahli.
        "Semakin banyak orang yang divaksinasi di Singapura, kita akan melihat lebih banyak infeksi terjadi di antara orang yang divaksinasi," Profesor Teo Yik Ying, dekan Saw Swee Hock School of Public Health di National University of Singapore (NUS).
        "Penting untuk selalu membandingkannya dengan proporsi orang yang tetap tidak divaksinasi …Misalkan Singapura mencapai tingkat 100% divaksinasi penuh ... maka semua infeksi akan berasal dari orang yang divaksinasi dan tidak ada yang dari yang tidak divaksinasi," kata Teo Yik Ying.
        "Saat ini, kami memiliki hampir 75 persen populasi yang divaksinasi dengan setidaknya satu dosis, sehingga virus corona lebih mungkin terpapar ke seseorang yang divaksinasi daripada seseorang yang tidak divaksinasi," katanya, dikutip dari Straits Times.
        Meski penelitian telah menunjukkan bahwa individu yang divaksinasi lebih kecil kemungkinannya untuk terinfeksi daripada mereka yang tidak disuntik, sulit untuk menyebutkan angkanya, kata para ahli, menurut laporan Straits Times.
        Ini karena peluang seseorang tertular Covid-19 berbeda di seluruh pulau, tergantung di mana kasus muncul, serta aktivitas seseorang.
        Lebih penting lagi, individu yang divaksinasi yang terinfeksi jauh lebih kecil kemungkinannya untuk menderita efek samping yang serius.
        Profesor Dale Fisher, konsultan senior penyakit menular National University Hospital Singapura, pada Jumat mengatakan kepada Straits Times dalam webinar yang diselenggarakan oleh Sekolah Kedokteran Yong Loo Lin NUS, bahwa mereka yang divaksinasi penuh sangat kecil kemungkinannya untuk sakit.
        Dia mencatat bahwa sebagian besar kasus Covid-19 berusia 60 tahun ke atas sebagian besar divaksinasi.
        "Orang-orang ini adalah orang-orang dengan risiko lebih tinggi dan akan menyebabkan ICU (unit perawatan intensif) kami siaga," katanya.
        Prof Fisher mencatat dari 415 kasus Covid-19 di rumah sakit, hanya delapan kasus Covid-19 yang membutuhkan bantuan oksigen atau berada dalam kondisi kritis di ICU. Tak satu pun dari mereka yang divaksinasi penuh.
        Singapura telah memvaksinasi hampir 75% dari 5,7 juta penduduknya, tertinggi kedua di dunia setelah Uni Emirat Arab, dan setengah dari populasinya telah divaksinasi penuh.
        Tidak segera jelas apakah data Singapura mencerminkan pengurangan perlindungan yang ditawarkan oleh vaksin terhadap varian Delta, bentuk paling umum di negara kota kaya dalam beberapa bulan terakhir.
        Ketika negara-negara dengan kampanye vaksinasi lanjutan bersiap untuk hidup dengan Covid-19 sebagai penyakit endemik, fokus mereka beralih ke pencegahan kematian dan penyakit serius melalui vaksinasi.
        Tetapi mereka bergulat dengan bagaimana membedakan kebijakan kesehatan masyarakat, seperti pemakaian masker, antara yang divaksinasi dan yang tidak.
        Baik Singapura dan Israel, misalnya, menerapkan kembali beberapa pembatasan baru-baru ini untuk memerangi lonjakan infeksi yang didorong oleh varian Delta yang sangat menular, sementara Inggris mencabut hampir semua pembatasan minggu ini, meskipun beban kasus tinggi.
        "Kita harus menerima bahwa kita semua harus memiliki beberapa batasan, divaksinasi atau tidak divaksinasi," kata Peter Collignon, seorang dokter penyakit menular dan ahli mikrobiologi di Rumah Sakit Canberra di ibu kota Australia.
        "Hanya saja pembatasannya cenderung lebih tinggi untuk mereka yang tidak divaksinasi daripada orang yang divaksinasi, tetapi itu mungkin masih berarti mereka wajib masker di dalam ruangan, misalnya."
        Data Singapura juga menunjukkan bahwa infeksi dalam 14 hari terakhir di antara orang yang divaksinasi berusia lebih dari 61 tahun mencapai sekitar 88%, lebih tinggi dari angka lebih dari 70% untuk kelompok yang lebih muda.
        Linfa Wang, seorang profesor di Duke-NUS Medical School, mengatakan orang tua telah terbukti memiliki respons kekebalan yang lebih lemah setelah vaksinasi.
        Di Israel, yang juga memiliki tingkat vaksinasi yang tinggi, sekitar setengah dari 46 pasien yang dirawat di rumah sakit dalam kondisi parah pada awal Juli telah divaksinasi, dan mayoritas berasal dari kelompok berisiko, kata pihak berwenang. Baca selengkapnya
        Tidak segera jelas apakah data Singapura mencerminkan pengurangan perlindungan yang ditawarkan oleh vaksin terhadap varian Delta, bentuk paling umum di negara kota kaya dalam beberapa bulan terakhir.
        Awal bulan ini Menteri Kesehatan Ong Ye Kung mengutip sebuah penelitian di Singapura yang menemukan bahwa kemanjuran vaksin mRNA terhadap varian Delta adalah 69 persen, The Straits Times melaporkan.
        Tetapi untuk vaksin Sinovac Covid-19, tidak ada data yang cukup untuk menunjukkan seberapa efektif vaksin tersebut terhadap strain varian Delta.
        Dua dosis vaksin Covid-19 dari Pfizer-BioNTech atau AstraZeneca hampir sama efektifnya terhadap varian Delta dibandingkan dengan varian Alpha yang sebelumnya dominan, menurut sebuah penelitian yang diterbitkan minggu ini.
        Singapura menggunakan vaksin Pfizer dan Moderna dalam program vaksinasi nasionalnya.
        130 infeksi baru yang ditularkan secara lokal pada hari Jumat turun dari level tertinggi 11 bulan minggu ini. Peningkatan kasus di Singapura baru-baru ini mendorong pihak berwenang untuk memperketat pembatasan pertemuan sosial dalam upaya untuk meningkatkan vaksinasi, terutama di kalangan orang tua.
    </string>

    <string name="news_f">
        Jakarta, CNN Indonesia -- Kasus kematian akibat infeksi virus corona penyebab Covid-19 bertambah 1.415 orang pada Sabtu (24/7). Alhasil, total kasus kematian karena wabah tersebut menembus 82.013 orang.
        Berdasarkan data pemerintah, Jawa Timur dan Jawa Tengah merupakan dua provinsi yang menyumbang angka kematian tertinggi akibat Covid-19.
        Di Jawa Timur, sebanyak 356 kasus kematian akibat Covid-19 tercatat pada data terbaru, Sabtu (24/7). Angka ini membuat Jatim menjadi penyumbang tertinggi angka kematian Covid-19 kemarin.
        Sementara itu, sebanyak 338 kasus kematian akibat Covid-19 tercatat di Jawa Tengah pada waktu yang sama. Jateng berada di peringkat kedua yang menyumbang kasus kematian tertinggi.
        Jika diakumulasi, jumlah korban yang meninggal dunia akibat Covid-19 di Jawa Timur sejak Maret 2020 lalu mencapai 17.840 kasus. Sementara total kematian di Jawa Tengah sebanyak 16.550 kasus.
        Sebelumnya, Wakil Gubernur Jawa Timur, Emil Elestianto Dardak mengatakan, angka kematian yang tinggi di wilayahnya terjadi karena pasien datang ke rumah sakit dalam kondisi kritis.
        "Baru-baru ini, kami cermati banyak kasus death on arrival di IGD. Jadi, sebenarnya artinya terlambat datang ke RS," ungkap Emil, dikutip Sabtu (24/7).
        Sementara itu, Gubernur Jawa Tengah, Ganjar Pranowo mengatakan, kasus kematian yang tinggi di tempatnya terjadi karena banyak masyarakat takut melapor ketika terpapar Covid-19. Hal ini membuat pemerintah setempat kesulitan membantu pasien.
        Selain itu, banyak pasien Covid-19 di Jawa Tengah yang sudah memiliki penyakit bawaan atau komorbid. Jumlah oksigen yang minim juga menjadi faktor tingginya angka kematian akibat Covid-19 di Jawa Tengah.
        "Kami betul-betul sedang mencari kenapa dan tanya kepada pakar bagaimana cara treatment-nya agar angka kematian bisa kami tekan," kata Ganjar dalam program #CHATROOM di Instagram CNNIndonesia.
    </string>

    <string name="news_g">
        JAKARTA - Pemerintah melaporkan sebanyak 1.266 orang meninggal terkait virus corona (Covid-19) pada Minggu (25/7/2021) hingga pukul 12.00 WIB. Total kematian terkait Covid-19 sejak awal pandemi hingga saat ini mencapai 83.279 orang.
        Pada hari ini, Jawa Timur menjadi provinsi dengan angka kematian tertinggi yakni 318 orang. Jawa Tengah berada di urutan berikutnya dengan 264 orang, DKI Jakarta 157 orang, Jawa Barat 123 orang, dan Kalimantan Timur 73 orang meninggal dalam sehari.
        Sementara itu, kasus positif Covid-19 pada hari ini bertambah 38.679 kasus. Akumulasi kasus positif Covid-19 saat ini sebanyak 3.166.505 kasus.
        Jumlah kasus hari ini merupakan hasil pemeriksaan sebanyak 173.472 spesimen. Spesimen itu diperiksa melalui metode real time polymerase chain reaction (PCR), tes cepat molekuler (TCM), dan antigen.
        Selain itu, kasus yang sembuh dari Covid-19 pada hari ini tercatat 37.640 orang. Total sebanyak 2.509.318 orang telah sembuh dari Covid-19.
        Baca Juga : 14.361 Pasien Covid-19 di Jakarta Sembuh Hari Ini, Kasus Positif Tercatat 5.393
        Jumlah suspek Covid-19 kini sebanyak 275.145 orang. Kasus aktif sebanyak 573.908 orang.
    </string>

    <string name="news_h">
        KOMPAS.com - Covid-19 adalah penyakit yang menyerang sistem pernapasan. Salah satu organ yang terpengaruh adalah paru-paru. Artikel ini akan membahas apa yang terjadi di dalam paru-paru ketika terserang virus SARS-CoV-2. Efek Covid-19 pada paru-paru Ketika virus SARS-CoV-2 masuk ke dalam tubuh seseorang, virus itu akan menempel pada membran mukosa di hidung, mulut, dan mata. Virus ini akan masuk ke dalam sel sehat di dalam tubuh dan menggunakannya sebagai media untuk bereplikasi. Setelah virus bereplikasi, virus baru akan menginfeksi sel lainnya dan proses ini terus berulang hingga mengenai saluran pernapasan bawah. Ini akan menyebabkan lapisan dalam saluran pernapasan mengalami iritasi dan inflamasi. Baca juga: Cara Mencuci Baju Pasien Covid-19, Atur Suhu Airnya Covid-19 adalah penyakit yang relatif baru dan masih diteliti oleh para ilmuwan. Namun, beberapa gejala umum yang timbul pada penyakit ini sangat mirip dengan penyakit severe acute respiratory syndrome (SARS) dan Middle East respiratory syndrome (MERS). Kondisi paru-paru pada gejala ringan dan sedang Dilansir dari WebMD, sebanyak 80 persen pasien covid mengalami gejala ringan hingga sedang. Biasanya pasien bisa merasakan batuk kering dan sakit tenggorokan. Beberapa orang juga mengalami pneumonia, yaitu infeksi paru yang menyebabkan alveoli terinflamasi. Dokter bisa melihat inflamasi di paru-paru pada rontgen dada atau CT scan. Kondisi khusus pada gambaran rontgen yang menandakan inflamasi pada paru disebut ground glass opacity. Dapatkan informasi, inspirasi dan insight di email kamu. Daftarkan email Baca juga: Mengenal Ground Glass Opacity, Hasil Rontgen Paru Putih Akibat Covid Kondisi paru-paru pada gejala parah Sebesar 14 persen kasus Covid-19 memiliki gejala parah. Pada kasus ini, infeksi akan menyerang kedua belah paru-paru. Ketika inflamasi semakin parah, paru-paru akan terisi cairan, dahak, dan sel yang berusaha melawan infeksi. Ini akan menyebabkan seseorang merasa lebih sulit bernapas dan napas pendek. Salah satu efeknya adalah saturasi oksigen yang menurun. Gambaran pada CT scan dada menunjukkan gambaran bulat opak pada tahap sebelumnya mulai terhubung satu sama lain. Kondisi paru-paru pada gejala kritis Sekitar 5 persen kasus Covid-19 akan mengalami gejala kritis. Infeksi akan merusak dinding kantung udara di paru-paru. Ini akan memicu tubuh berusaha terus melawan dan paru-paru semakin terisi banyak cairan dan semakin parah radangnya. Pada kondisi ini, paru-paru akan kesulitan untuk melakukan penukaran gas karbon dioksida dan oksigen. Kondisi ini berpotensi memicu pneumonia parah atau acute respiratory distress syndrome (ARDS). Pasien akan membutuhkan bantuan ventilator untuk bernapas. Pada 20 hingga 30 persen kasus kritis, ditemukan gumpalan darah pada paru-paru, jantung, otak, dan kaki yang bisa mengancam jiwa pasien. Baca juga: Mengenal Actemra, Obat Rekomendasi WHO untuk Pasien Covid-19 Setelah sembuh dari Covid-19 Kondisi pneumonia yang menyerang pasien Covid-19 masih akan berlangsung walaupun pasien telah dinyatakan negatif. Efek yang biasanya dirasakan pasien adalah mudah lelah dan tidak kuat berolahraga seperti sebelum terkena covid. Covid-19 merupakan penyakit yang relatif baru. Oleh karena itu, ilmuwan masih meneliti kondisi paru-paru pada Covid-19 akan kembali pulih atau permanen.
    </string>

    <string name="news_i">
        TRIBUNNEWS.COM - Bupati Kabupaten Toba, Poltak Sitorus, mengungkapkan kondisi terkini dari pasien Covid-19 asal Desa Pardomuan, Silaen, Toba, Sumatera Utara yang viral di media sosial karena diduga dianiaya warga.
        Menurut Sitorus, kondisi pasien berinisial SS itu cukup baik dan telah dirawat di RSUD Porsea sejak Sabtu (24/7/2021).
        "Hari ini kita datang untuk memastikan agar pasien tersebut mendapatkan pelayanan yang baik dari pihak RS," katanya, dikutip dari Tribun Medan, Minggu (25/7/2021).
        Sitorus juga menginstruksikan menambah penjagaan untuk mengantisipasi agar pasien tidak kabur kembali.
        "Kita juga akan menambah personel Satpol PP yang melakukan penjagaan di RSUD Porsea terhadap pasien Covid 19 agar tidak meninggalkan RSUD tanpa izin dari RS," tambahnya.
        Menurut Sitorus, pasien SS juga akan mendapat penanganan khusus karena memiliki gejala depresi.
        Oleh karena itu, pasien akan diberi ruangan sendiri dan tidak digabung dengan pasien Covid-19 lainnya.
        "Pasien tersebut perlu ditangani dengan perlakuan khusus karena ada gejala depresi. Harus ditempatkan dalam satu kamar tersendiri, jadi tidak digabung dengan pasien Covid lain," katanya.
        Sementara, Direktur RSUD Porsea dr Tommy Siahaan, membenarkan pasien SS saat ini dirawat di salah satu ruangan khusus di RSUD Porsea.
        "Sesuai perintah pak Bupati, pasien kita rawat di salah satu ruangan dan terpisah dari pasien terkonfirmasi Covid-19 lainnya."
    </string>

    <string name="news_j">
        Penulis Retia Kartika Dewi | Editor Inggried Dwi Wedhaswary KOMPAS.com - Kasus infeksi virus corona di berbagai negara di dunia masih menunjukkan peningkatan. Laporan kasus-kasus harian ini menunjukkan penyebaran virus penyebab Covid-19 ini belum terkendali.  Seluruh negara masih melakukan upaya pencegahan untuk menangani pandemi Covid-19. Berdasarkan data realtime situs Worldometers, Minggu (25/7/2021), total kasus infeksi virus corona di dunia berjumlah 194.354.866 kasus. Dari jumlah itu, 176.431.363 orang sembuh dan 4.167.544 orang meninggal dunia. Berikut lima negara dengan penambahan kasus harian Covid-19 tertinggi di dunia pada Sabtu (24/7/2021): 1. Indonesia, terjadi penambahan 45.416 kasus positif. 2. India, terjadi penambahan 40.284 kasus positif. 3. Brazil, terjadi penambahan 38.091 kasus positif. 4. Amerika Serikat, terjadi penambahan 35.519 kasus positif. 5. Inggris, terjadi penambahan 31.795 kasus positif.
        Menurut update terakhir, Sabtu (24/7/2021) malam, kasus positif Covid-19 di Indonesia berjumlah 3.127.826. Dari angka tersebut, Indonesia masuk urutan ke-14 sebagai negara dengan kasus infeksi corona terbanyak di dunia. Kabar baiknya, di Indonesia ada peningkatan pasien sembuh dalam sepekan terakhir. Berikut rinciannya: 18 Juli: 29.264 pasien Covid-19 sembuh 19 Juli: 32.217 pasien Covid-19 sembuh 20 Juli: 29.791 pasien Covid-19 sembuh 21 Juli: 32.887 pasien Covid-19 sembuh 22 Juli: 36.370 pasien Covid-19 sembuh 23 Juli: 38.988 pasien Covid-19 sembuh 24 Juli: 39.767 pasien Covid-19 sembuh Dari penambahan angka tersebut, kini total pasien Covid-19 di Indonesia yang telah pulih sebanyak 2.471.678. Data terakhir menunjukkan, 574.135 kasus aktif, dan 82.013 orang meninggal dunia.

    </string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="nabil_huda">Nabil Huda</string>
    <string name="nabil_huda_gmail.com">nabilhuda@gmail.com</string>
    <string name="uniba">Uniba</string>
    <string name="jangan_panik_ini_cara_pintar_lindungi_diri_dari_bahaya_corona">Jangan Panik ini cara pintar lindungi diri dari bahaya corona</string>
    <string name="favorite">Favorite</string>
    <string name="share">Share</string>

</resources>